蕭生又燈死多一樣

南韓關閉家畜市場 取消向香港出口牛肉

南韓畜牧業的口蹄症疫情持續升級，忠清北道、全羅北道及京畿道三地的農場均有爆發。當局已將口蹄疫情的預警級別由「注意」上調至最高的「警戒」階段，下令截至本月20日前，全國多達86個家畜市場需要暫停開放。防疫部門至今已宰殺近500隻牛，更有當地公司暫停向香港輸入韓牛。

農業部周四下令禁止轉移國內所有牲畜，並落實更嚴格的檢疫和滅菌措施。南韓牛肉協會有關人士表示，口蹄疫情爆發令牛肉消費大減，若疫情繼續擴散，將會對農畜業造成巨大損失。南韓最大的牛肉出口公司「畜林」周三指，已取消向香港出口韓牛，損失額逾2700萬港元。由於南韓早前已因禽流感而撲殺大量雞隻，有當地市民擔心肉類價格會隨口蹄疫飆升。

雖然有市民憂慮疾病經牛肉傳入香港，但本港衞生署表示口蹄疫並不會輕易傳染人類，不過仍需注意個人和食物衞生以防感染。香港食物安全中心稱，本港於2015年11月與南韓當局建立了牛肉進口香港機制，在該機制下，所有進口香港肉類必須來自無受須呈報動物疾病影響地區，並於南韓當局發出的衞生證明書上註明，而食安中心分別於本周二及周三，收到南韓當局有關口蹄症通報，南韓當局確認會根據機制，不會簽發衞生證明書給有關地區的豬及牛肉出口到香港。而去年香港從南韓進口的牛肉數量約為240公噸。香港及傳染病專科醫生曾祈殷亦認為，口蹄疫在人類身上爆發的可能性並不大。

口蹄疫症的病徵與手足口病相似，病畜的口、足部會出現水泡，破裂後會導致體液流淌甚至殘廢。大部分受感染動物可以自行痊愈，卻會令其消瘦，母牛的牛奶產量顯著減少，且疫症傳染極快，亦有可能惡化導致病畜死亡，故對農畜業造成巨大經濟損失。

南韓當局針對本次疫情，啟動「災難安全對策本部」，下令對全國養牛農場所有牛隻注射疫苗。但由於本次疫病出現的病毒分別為截然不同的A型及O型兩種，其中Ａ型在當地較為罕見，導致疫苗出現短缺。政府已從法國機構加緊進口有關疫苗，目前尚有280萬隻牛等待注射。有南韓專家猜測，A型口蹄疫或來自南北韓兩國間非軍事區的公牛、麋鹿或其他野生動物，但尚未有北韓爆發口蹄疫的消息。

仲日日賣廣告